\begin{song}{Ode till halvan}

Helan rasat ner i våra magar,\\
skvalpar nu på botten mol allen.\\
I sin ensamhet den bittert klagar:\\
''Det är inte gott att vara en!''\\
Snart är halvan här,\\
den härliga supen,\\
alkoholiskt ren och silverklar,\\
dansar som en vårbäck\\
ner genom strupen,\\
hamnar -\emph{plask}- i helans budoar.

\end{song}